鐘鉉離開一年了！ SHINee：永遠愛你

▲SHINee發出47秒影片緬懷鐘鉉，寫下「永遠想念你，永遠愛你。」（圖／翻攝自SHINee推特）

韓國男團SHINee主唱鐘鉉去年12月18日離世，終年27歲。在這一周年忌辰前夕，鐘鉉母親成立的慈善基金會Shinin，為鐘鉉在首爾江南區COEX Artium SMTOWN劇場舉行「Shinin'藝術祭」。成員中除了隊長溫流正服兵役，其他3位成員珉豪、Key和泰民，及同公司的泰妍、Yeri、潤娥、Suho都有到追思會現場。

一年中，SHINee努力地再次出發，完成了許多活動和挑戰，隊長溫流也在年底入伍當兵。到了這天，眾人都沒有忘記鐘鉉，而是把想念化成了影片和文字，向在天上的他傳送。47秒官方影片，集結了過去鐘鉉許多閃耀、美好的時刻，最後拼貼成鐘鉉帥氣看著鏡頭的模樣，並寫下：「鐘鉉，永遠想念你、永遠愛你。SM家族。」

活動公開和鐘鉉有關的影片、文章作悼念。鐘鉉母親在兒子離世8個月後，將兒子留下的版權收入成立這基金會，幫助年輕、沒有事務所或陷入困境的音樂人外，也承諾會在每年12月舉行「Shinin'藝術祭」。

隨著鐘鉉當初離開的日子越來越近，演藝圈好友們也透露對他的思念。女歌手IU在15日於新加坡開唱，她突然說道：「接下來要唱一首原本歌單沒有的歌。」還要求把麥克風換成SHINee的代表色湖水綠，IU說：「這首歌是要唱給一個我很想念的人。」接著演唱了曾經與鐘鉉合唱的歌曲《憂鬱時鐘》，令粉絲驚喜又感動。

時間過得好快

日子真係過得好快

咁快已經一年 感覺冇耐咁

唉，好記得上年第一下睇到呢單新聞嗰陣o哂嘴，之後好sad,Jonghyun在天上一定好安詳咁保佑住Shinee其他4個成員，Shinee永遠都係五位一體

吓咁快就一年

二哥，我地好掛住你啊

唉 我終於明抑鬱有幾痛苦
差點想過跟你走

我睇佢lonely live 都好sad

邊撚個

咁就一年 時間好撚快

Who

rip

關我撚事？

잠이 온다 잠이 와 그냥 세상 만사 귀찮아

who

少咁個人分錢